## version:1.00 2021-11-05
完成初版程序，可对比图片输出形变量。
特点如下：
使用射线法判断点是否在多边形内。
使用kmeans聚类判断形变。

缺陷如下：
1. 具体要求及协作不明确，如是否需要支持多个摄像头，每个摄像头检测多个目标的形变等，如需要，则需要建立数据库，那么数据库是否与其他模块关联或者共用等，如最终输出的形式等。
2. 今天上午开会讨论不用ros，但由于程序是昨天编写的，ros功能仍然保留，如不需要可以去掉。同样的也有通过ros获取视频流等。
3. 昨天上午开会讨论只需要用多边形，即labelme手动标注即可，其是否满足要求及形变大小的选择等待进一步测试判断。同时，无监督分割部分接口程序中保留。

目前工作：
个人：正在武汉进一步测试、改进，如作为base的初始图片等。
北京的测试和可能的联调需要同事协助。

## Install
python -m pip install -r requirements.txt
具体环境可在requirements中查看

## 使用说明
database文件夹下存放origin.jpg文件作为初始图片，origin.json作为labelme标注结果，origin文件夹下的文件为程序生成的特征点文件。
log文件夹下存放程序的本地log记录，可直接查看或后缀改为html浏览器查看（具备html元素）。

## 程序流程说明
1. 通过ros从hk_sdk_image节点获取实时图片，或直接从本地读取图片，作为初始的对比图片。
2. 初始图片生成特征点等，并保存本地，如果直接在本地检测到了特征点，则直接读取。
3. 获取实时图片或从本地读取图片，作为对比图片，生成特征点，并与初始图片的特征点对比，得到匹配结果。
4. 使用labelme选定的区域，对匹配结果进行过滤。
5. 计算匹配结果两两坐标点的欧氏距离，对距离进行聚类，程序中使用的自动聚类，可手动调节聚类次数、精度等。
6. 选择密度最大的类对应的形变量输出。可根据实际正态分布规律手动调节以更适用。

另：
1. 此处在最后使用labelme区域过滤，是为了获得更多匹配结果。实际可根据需要调整在生成特征点前过滤。
2. hk_sdk_image节点在北京深度学习服务器之前部署过，如有需要可自行使用。
